打破白色恐佈既唯一方法，就係直接打破白色恐佈

以一幢有少許破窗的建築為例，如果那些窗沒修理好，可能將會有破壞者破壞更多的窗戶。最終他們甚至會闖入建築內，如果發現無人居住，也許就在那裏佔領、定居或者縱火。又或想像一條行人路有些許紙屑，如果無人清理，不久後就會有更多垃圾，最終人們會視為理所當然地將垃圾順手丟棄在地上。因此破窗理論強調着力打擊輕微罪行有助減少更嚴重罪案，應該以零容忍的態度面對罪案。